{
  "questions": [
    { 
    "question_id": 0,
      "question": "Comment était BaalHamon représenté visuellement ?",
      "answers": [
        "Il était représenté comme un jeune homme sans barbe.",
        "Il était représenté comme un homme barbu avec des cornes de bélier..",
        "Il était représenté comme un homme avec des plumes sur la tête.",
        "Il était représenté comme une femme avec des cornes de bélier."
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 1,
      "question": "Qui est Arish et quel objet recherche-t-il ?",
      "answers": [
        "Arish est un explorateur à la recherche de la déesse Tanit.",
        "Arish est un prince cherchant le masque grimaçant pour se protéger.",
        "Arish est un personnage mystérieux à la recherche du trésor d'Elyssa.",
        "Arish est un commerçant en quête du symbole de Tanit pour son marché."
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question_id": 2,
      "question": "Quel dieu est vénéré dans le temple d'Eshmoun ?",
      "answers": [
        "Baalhamon",
        "Tanit",
        "Eshmoun",
        "Hannibal"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "question_id": 3,
      "question": "Quelle était l'étendue territoriale de Carthage avant les guerres puniques ?",
      "answers": [
        "Seulement la Tunisie actuelle",
        "Les côtes libyennes jusqu'à la péninsule ibérique",
        "Seulement la Sicile occidentale",
        "Les côtes libyennes jusqu'à la Grèce"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 4,
      "question": "Quel est le symbole de la déesse de la fertilité vénérée par les Carthaginois ?",
      "answers": [
        "Le masque grimaçant",
        "Le porte encens",
        "Le trirème",
        "Le symbole de Tanit"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "question_id": 5,
      "question": "Pourquoi les Carthaginois utilisent-ils le masque grimaçant ?",
      "answers": [
        "Pour se protéger du mauvais sort",
        "Comme décoration dans les temples",
        "Comme outil de pêche",
        "Comme arme de guerre"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question_id": 6,
      "question": "Où se rassemblent les Carthaginois pour discuter et échanger des idées ?",
      "answers": [
        "Dans les temples",
        "Au marché",
        "Dans les palais royaux",
        "Sur les quais du port"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 7,
      "question": "Qui est Hannibal et où se trouve-t-il dans les textes ?",
      "answers": [
        "Un général romain au marché",
        "Un explorateur sur la colline de Byrsa",
        "Un général carthaginois au port militaire",
        "Un commerçant sur le pont d'une trirème"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question_id": 8,
      "question": "Qu'est-ce qu'un trirème et pourquoi est-il important pour Carthage ?",
      "answers": [
        "Un masque rituel pour les cérémonies religieuses",
        "Un bateau de guerre rapide avec trois rangées de rameurs",
        "Une pièce de monnaie utilisée dans les échanges commerciaux",
        "Un outil agricole utilisé pour labourer les champs"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 9,
      "question": "Qui utilisait les éléphants au combat régulièrement et les intégra naturellement à son armée?",
      "answers": [
        "Ramsès II",
        "Hannibal",
        "Alexandre le Grand",
        "Jules César"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question_id": 10,
      "question": "Quelle ambiance règne dans le temple selon la description ?",
      "answers": [
        "Une ambiance joyeuse",
        "Une ambiance mystique",
        "Une ambiance sombre",
        "Aucune ambiance"
      ],
      "correct": 1
    }
  ]
}
